【公院十年計劃】政府將推展洪水橋建新醫院 料可提供1500張病床

陳肇始在網誌中講述兩個十年建院計劃的詳情，第一個十年建院計劃獲預留2,000億元撥款，包括建啟德急症醫院及重建部份現有醫院，料可額外提供逾5,000張病床及逾90個手術室，當中逾半項目工程已經展開；政府將於本財政年度，就計劃下四項工程向立法會財務委員會申請撥款，包括葵涌醫院重建工程、威爾斯親王醫院重建、北區醫院擴建計劃和瑪嘉烈醫院荔景大樓擴建計劃。

第二個十年建院計劃將提供9千張病床

而第二個十年建院計劃則預留2,700億元撥款，將可額外提供9,000張病床。陳肇始指，新增的醫療設施，大致上足以應付直至2036年的醫療服務需求。
屯門醫院手術室大樓擴建草圖（食物及衞生局局長網誌圖片）

屯門醫院手術室大樓擴建草圖（食物及衞生局局長網誌圖片）

九龍西料增1,800張病床 眾聯網之冠

第二個十年建院計劃中，以九龍西聯網可新增的病床數量最多，達到1,800張，計劃將重建瑪嘉烈醫院、明愛醫院、擴建北大嶼山醫院及仁濟醫院；而新界東聯網，亦將透過重建威爾斯親王醫院及大埔那打素醫院，擬增1,600張病床。

將重建屯門醫院 於洪水橋建新院

當局又指，因應新界西聯網的人口增長不斷增加，將重建屯門醫院，陳肇始透露，政府會推展在洪水橋新發展區興建新醫院的工作，以應付屯門和元朗區持續增加的醫療需求，洪水橋新發展區已預留用地作興建新醫院之用，預料可提供1,500張病床。此外，政府會探討擴建天水圍醫院的可行性，以及擴建博愛醫院，可望提供額外1,100張病床。

起個無醫生既醫院

起d中型醫院亳無遠見

應該搵塊地出黎有中環咁大，
成個區都係綜合醫院群

香港已死
得咁少$起

所以連醫院都唔應該起?

睇開d啦
呢到d人已經係去到盲反
做乜野都屌

起公屋又話益支那人，停左150先好起
起私樓又話益支那有錢佬
起醫院都吹到支那醫生，講下講下又會吹到話要停150架喇

起得嚟都十年八年，到時香港又多咗150x365x10

停150 有咩問題

啟德果度咪起緊囉

你係咪上個po話支持保護主義個位，我都未回你添

d鋪十年計劃多數on99

天水圍醫院都未搞好
都唔知起乜鳩

咁其實有咩問題

周圍都起醫院
之後話唔夠醫生姑娘物理治療
順勢從隔離強國輸入專才 成個劇本搞撚掂晒

乜而家人手好充足咩?

大量引入支那醫生

洪水橋樓價gogogo

始終公院個文化再唔改變
培養幾多人都只會去私家
起幾多醫院都冇用

公立醫院一定要起
你唔起多啲分擔其他公立醫院
啲醫生唔會肯由私立回流返公立

天水圍果間都未開始到.又開間新

佢講到2036年喎